# Overview

Сайт: [v1.ru](https://v1.ru/)

Команда:

1. Шебаршов Артем
2. Середа Николай
3. Денисов Валерий

# Install

1. Установить mongodb. Я устанавливал по [этому туториалу](https://linuxize.com/post/how-to-install-mongodb-on-ubuntu-18-04/). Авторизацию я не ставил, поэтому вам тоже не советую. Иначе придётся код менять, чтобы её учесть.
2. Клонировать репозиторий куда удобно, создать проект pycharm, выбрав в качестве интерпретатора удалённый на убунте, а в качестве папки проекта папку куда клонировали.
3. Установить или обновить модули (в питоне на убунте):


    pip3 install -r requirements.txt

4. ???
5. Profit

# How to

Файлик `functions.py`. Тут полезные функции всякие. Можете свои тоже сюда запихнуть, только подпишите, что она делает (в идеале док-строкой, как у меня). Только не забудьте их в `__all__` указать

Файлик `constants.py` содержит, как ни странно, константы. Тоже можно сюда добавить что-либо константное
 
Файлик `parser.py` - это парсер. Чтобы немного заполнить базу данных (для тестирования своих наработок), просто вызовите `parse_from_page` для первых нескольких страниц

Файлик `mongo.py` - это наша апишка к монге. Отсюда нам нужны `connection` и `Article`. Я их даже упаковал в `__all__`, так что можно просто:

    from mongo import *

`connection` - это менеджер контекста для подключения к БД. То есть просто:

    with connection():
        ... # Код тут

По умолчанию подключается к БД с именем из `DEFAULT_DATABASE`. Можно передать параметр и подключиться к другой, но это может вызвать проблемы, так как Article в своём `meta` привязана всё к тому же, так что не советую это делать


`Article` - класс статьи, он же класс аксессор к БД. Для получения статей используйте `Article.objects`. Подробнее в [документации](https://docs.mongoengine.org/guide/querying.html)


Также добавил частичные `connect` и `disconnect`, которые можно использовать вместо менеджера контекста. Сам юзаю их в интерактивном режиме. Аргументы им не нужны, подключаются так же к `DEFAULT_DATABASE`.

# UI

Итак, теперь у нас есть интерфейс. Это несколько-веб страниц на фласке, которые можно использовать, чтобы просматривать содержимое базы данных в более или менее удобном виде. 

## How to

Для его запуска необходимо настроить переадресацию портов на виртуальной машине. Для этого в раздел

    Vagrant.configure("2") do |config|

нужно добавить следующее:

    config.vm.network "forwarded_port", guest: 5000, host: 5000

Это свяжет порт `5000` на виртуалке с портом `5000` на вашем компе. Сервер фласка запускается именно на этом порте.

Для запуска интерфейса необходимо запустить папку `web` как модуль питона:

    python3 -m web

Затем в браузере введите `localhost:5000` в адресной строке. Вы попадёте в интерфейс.

## Interface

На главной странице `/index` можно просматривать список статей и краткую информацию о них. Отсюда можно перейти на их страницы в интерфейсе и на сайте v1. С навигацией по страницам списка, думаю, разберетесь.

Наверху есть кнопочка `Update`. Она вызывает парсинг новостей с первой страницы v1 и запись данных в бд. Также парсинг происходит регулярно каждый час (вернее каждый раз, когда на часах 0 минут), если сервер запущен.

На странице статьи можно просмотреть статью (sic!). То есть её заголовок, текст, дату, количество просмотров и комментариев. 
